「香港之路」你我他…… - 李碧華

「香港之路」你我他…… - 李碧華

8.23「香港之路」的手牽手人鏈活動，效法30年前「波羅的海之路」創舉，和平理性非暴力的示威，當年波羅的海三國200萬人民參加，組成長逾600公里人鏈，橫跨國境連接三國首都，成為宣示團結抗爭的洪流……

香港民眾借鑑，聚眾集氣。剛結束了狂風暴雨下8.18那170萬人流水式大遊行，這牽手人鏈一樣成功。三線達標還自發延長，看不到盡頭，總路線長達60公里，參與人數逾21萬，影像整晚互傳。表達5大訴求反政警黑暴力，世界各地也有和應，包括波羅的海立陶宛同一時間支持。

人龍中亦有花邊，如示威者不怕風雨也不怕警棍槍彈，但在人鏈中便尷尬不敢主動牽女仔的手（英雄難過美人關）；還有一身聖母像閃亮紅衣的夏蕙姨，兩旁壯男就沒牽她手了（神聖不可侵犯）；收錢展示國旗的在馬路自hi。

人鏈延上獅子山，手機燈光連線，壯觀又感動，配上羅文「……人生不免崎嶇 難以絕無掛慮 既是同舟 在獅子山下且共濟 拋棄區分求共對……同舟人誓相隨 無畏更無懼……」──不必催淚彈，我們自己會流淚。

哥哥的fans傳來他掩着右眼的舊照，同大家一樣甫士，彷彿在遠方為遭黑警射爆眼球失明少女，送上溫暖的鼓勵和支持……

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
大家都累了，都被你連累了 (林夕)

下一則
下一則
從玄學角度談抗爭 (馮睎乾)

_______________________________

唔好意思借個post宣一下

901 和你塞 13:00 見

除左春袋，記住：

九月二~三日 三罷

九月二~三日 三罷

九月二~三日 三罷

九月二~三日 三罷

九月二~三日 三罷

九月二~三日 三罷

九月二~三日 三罷

九月二~三日 三罷

九月二~三日 三罷

九月二~三日 三罷

九月二~三日 三罷

九月二~三日 三罷